<resources>
    <string name="app_name">21steps</string>
    <string name="password">Придумай пароль</string>
    <string name="age">Твой возраст</string>
    <string name="name">Твоё имя</string>
    <string name="nickname">Придумай себе никнэйм</string>
    <string name="register">Зарегистрироваться!</string>
    <string name="alreadyRegistered">Уже есть аккаунт? Войди в него здесь</string>

    <string name="step1_info">Пароль - секретное условное слово для опознания своих на военной службе,
         а также в конспиративных организациях, но в современном мире это еще и секретное слово, которое
        защищает твои данные от других людей.  Пароли бывают разные: от социальных сетей, от банковских карточек,
        от аккаунтов в играх (как здесь).  Самое главное, что ты должен узнать из этого урока, - нужно придумывать
        сложные пароли, которые никто не сможет взломать, а еще никогда не говорить паролей кому-либо (включая друзей).</string>
    <string name="step1_situation">Допустим, что ты пошел в магазин и решил расплатиться за свои покупки при помощи
        банковской карты. Однако, продавец говорит, что ему сложно протянуть тебе карточный терминал, чтобы ты сам ввел
        свой PIN-код.
Что ты ответишь на его просьбу? Чтобы увидеть варианты ответов, нажми дальше.</string>
    <string name="clear">Всё понятно!</string>
    <string name="excercise">Нажми сюда, чтобы пройти задание!</string>
    <string name="info">Нажми сюда, чтобы узнать!</string>
    <string name="next">Дальше</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="next_step">Следующий шаг</string>
    <string name="step1_rightAnswer">Ты выбрал второй вариант, говорящий о том, что ты не будешь называть PIN-код.
        Ты действительно понял(-а)
важность паролей,
и заслужил(-а) +2 балла
к твоему текущему счёту!
Помни, что никому нельзя говорить паролей, а особенно незнакомым людям. Продавцы всегда обязаны давать
        тебе возможность самому ввести PIN-код, отвернувшись при этом,
        а потом выдавать тебе чек для подписи.</string>
    <string name="step1_wrongAnswer">Ты выбрал первый вариант, говорящий о том, что ты согласишься продавцом и доверишь ему свои конфиденциальные данные. К сожалению, ты не прошёл
задание.
Ты должен помнить при любой ситуации о важности неразглашения паролей, несмотря на то, что тебе говорят.
Продавцы всегда обязаны давать тебе возможность самому ввести PIN-код, отвернувшись при этом, а потом выдавать тебе чек для подписи. </string>
</resources>
