<resources>
    <string name="app_name">21steps</string>
    <string name="password">Придумай пароль</string>
    <string name="age">Твой возраст</string>
    <string name="name">Твоё имя</string>
    <string name="nickname">Придумай себе никнэйм</string>
    <string name="register">Зарегистрироваться!</string>
    <string name="alreadyRegistered">Уже есть аккаунт? Войди в него здесь</string>
    <string name="situation_image">Иконка ситуации</string>
    <string name="rectangle_image">Фоновое изображение</string>
    <string name="step1_info">Пароль - секретное условное слово для опознания своих на службе, но в современном мире это еще и секретное слово, которое защищает твои данные от посторонних.
Пароли бывают разные: от социальных сетей, от банковских карточек, от личных профилей.
Самое главное, что ты должен усвоить, - нужно придумывать сложные пароли, которые никто не сможет взломать, а еще никогда их никому не раскрывать (включая друзей).</string>
    <string name="step1_situation">Допустим, что ты пошел в магазин и решил расплатиться за свои покупки при помощи
        банковской карты. Однако, продавец говорит, что ему сложно протянуть тебе карточный терминал, чтобы ты сам ввел
        свой PIN-код.
Что ты ответишь на его просьбу? Чтобы увидеть варианты ответов, нажми дальше.</string>
    <string name="step1_rightAnswer">Ты выбрал второй вариант, говорящий о том, что ты не будешь называть PIN-код.
        Ты действительно понял(-а)
важность паролей,
и заслужил(-а) +2 балла
к твоему текущему счёту!
Помни, что никому нельзя говорить паролей, а особенно незнакомым людям. Продавцы всегда обязаны давать
        тебе возможность самому ввести PIN-код, отвернувшись при этом,
        а потом выдавать тебе чек для подписи.</string>
    <string name="step1_wrongAnswer">Ты выбрал первый вариант, говорящий о том, что ты согласишься продавцом и доверишь ему свои конфиденциальные данные. К сожалению, ты не прошёл
задание.
Ты должен помнить при любой ситуации о важности неразглашения паролей, несмотря на то, что тебе говорят.
Продавцы всегда обязаны давать тебе возможность самому ввести PIN-код, отвернувшись при этом, а потом выдавать тебе чек для подписи. </string>
    <string name="step2_situation">Ты стоишь на перекрестке и ждешь, пока загорится зеленый цвет, чтобы перейти дорогу. Дождавшись, ты ступаешь на пешеходный переход, но тут ты видишь, что подъехала машина, которая не является ни одной из тех, которые ты обязан пропускать, и из окна выглядывает мужчина, который кричит тебе о том, что ты должен идти быстрее, что ты не уважаешь взрослых, раз заставляешь их ждать, и оказывает на тебя давление.
Что ты сделаешь в этой ситуации?</string>
    <string name="step2_description_part1">Для того, чтобы пройти второй шаг, тебе нужно перейти дорогу. А для этого нужно знать правила дорожного движения.
</string>
    <string name="step2_description_part2">Кроме этого, важно знать, как защищать свои права, когда ты перемещаешься по правилам, а другие - нет, поэтому обязательно выполни задание после прочтения материала!
    </string>
    <string name="step2_info_part1">Каждый раз при переходе дороги необходимо придерживаться следующих правил:</string>
        <string name="step2_info_part2">
        Красный свет: нужно остановиться, желтый: приготовиться идти, зеленый: идти.
        </string>
    <string name="step2_info_part3">
        Всегда ищи пешеходный переход. Если нет светофора, то проверь наличие машин. Смело переходи, только если их нет, или они достаточно далеко.
    </string>
    <string name="step2_info_part4">
        ВСЕГДА ПРОПУСКАЙ МАШИНЫ СКОРОЙ ПОМОЩИ, ПОЛИЦИИ И ПОЖАРНЫЕ МАШИНЫ.
        </string>
    <string name="step2_info_part5">
        Ездить на велосипеде по проезжей части можно только с 14 лет и только по крайней правой полосе или обочине, если это не мешает другим пешеходам.
    </string>
    <string name="step2_answer1">Ты знаешь, что ты прав, поэтому не обращая внимания, продолжишь путь, чтобы не подвергать себя опасности и успеть пройти дорогу на зеленый цвет</string>
    <string name="step2_answer2">Ты знаешь, что ты прав, поэтому, остановившись на середине дороги, попытаешься объяснить мужчине его ошибку.</string>
    <string name="step2_answer3">Подумав, что мужчина взрослый, и поэтому он знает лучше тебя, ты испугаешься и начнешь извиняться, чтобы не показаться грубым.</string>
    <string name="step2_right_feedback">Конечно, знать, как отстаивать свою правоты очень важно, но твоя жизнь важнее, поэтому тебе лучше постараться успеть перейти дорогу до того, пока не загорелся красный цвет, и не подвергать себя опасности.
Также очень важно уметь быть увереным в своих знаниях, поэтому не стоить бояться взрослых, которые оказывают на тебя давление тем, что старше тебя. Возраст - важно, но знания важнее!</string>
    <string name="step2_medium_feedback">Конечно, знать, как отстаивать свою правоту очень важно, но твоя жизнь важнее, поэтому тебе лучше постараться успеть перейти дорогу до того, пока не загорелся красный цвет и не подвергать себя опасности.
Также очень важно уметь быть увереным в своих знаниях, поэтому не стоить бояться взрослых, которые оказывают на тебя давление тем, что старше тебя. Возраст - важно, но знания важнее!</string>
    <string name="step2_wrong_feedback">Конечно, знать, как отстаивать свою правоту очень важно, но твоя жизнь важнее, поэтому тебе лучше постараться успеть перейти дорогу до того, пока не загорелся красный цвет и не подвергать себя опасности того.
Также очень важно уметь быть увереным в своих знаниях, поэтому не стоит бояться взрослых, которые оказывают на тебя давление тем, что старше тебя. Возраст - важно, но знания важнее!</string>
   
   <string name="step3_description_part1">Пришло время
испытаний посложнее!</string>
    <string name="step3_description_part2">Что такое лидерство? Кто такой настоящий лидер? Почему сегодня быть лидером так важно? </string>
    <string name="step3_info">Лидер - это человек, который может брать на себя ответственность, достигать целей и вести за собой команду.
Способность уверенно и рационально принимать решения,
доказывать свою точку зрения, работать с людьми, идти на компромиссы и строить плодотворный диалог сделают тебя лидером! Если даже ты не хочешь занимать руководящие должности, лидерские качества необходимы тебе для развития аналитического мышления, уверенности и силы духа!
Настоящие лидеры славятся своими способностями выдерживать давление, критику и преуспевать!
</string>
    <string name="step3_activity">Представь, что ты находишься
на  важном собрании. На собрании также находятся очень уважаемые, признанные другими профессионалами, авторитетные люди. Один из них высказывает свою точку зрения  касательно какого-то вопроса. Однако, ты не согласаешься с этим мнением. Постараешься
ли ты публично высказать свою точку зрения или доверишься авторитету?</string>
    <string name="step3_answer1">Я публично выскажу
своё мнение и постараюсь
его обосновать</string>
    <string name="step3_answer2">
Я выскажу своё мнение
этому авторитетному лицу
лично
</string>
    <string name="step3_answer3">
Я предпочту промолчать,
ведь возможно моего опыта
и знаний недостаточно,
чтобы оспаривать мнение
авторитетов</string>
    <string name="step3_right_feedback">Ты понимаешь, кто такой лидер, и зарабатываешь +2 балла!
Помни, что никакой авторитет
не должен тебе мешать
высказывать своё мнение
и брать ситуацию в свои руки,
показывая себя как настоящего
лидера! Лидеры не боятся
публики, не боятся осуждения
 и всегда готовы аргументированно спорить!</string>
    <string name="step3_medium_feedback">Мы хвалим тебе за умение и
желание высказывать своё
мнение вне зависимости
от того, кому ты его высказываешь и дарим тебе +1 балл! Однако, помни, что
истинные лидеры убеждают не одного, а десятки, сотни или даже тысячи людей! Не бойся публики или её осуждения, и тогда ты сможешь стать настоящим лидером!
</string>
    <string name="step3_wrong_feedback">К сожалению, ты не проходишь
задание на настоящего лидера. Помни, что твои сомнения насчёт твоей подготовленности не должны мешать тебе высказывать свою точку зрения, ведь
авторитет других людей или лидеров не доказывает их
правоту во всех случаях. Не бойся говорить публично, если можешь обосновать свою точку зрения! </string>
    <string name="step4_info_part1">
        Управление временем, организация времени, тайм-менеджмент (англ. time management) — технология организации времени и повышения эффективности его использования. Здесь ты можешь увидеть советы по тому, как сделать свой тайм-менеджмент хорошим.
    </string>
    <string name="step4_info_part2"> 1. Научись составлять план на неделю и день. Не только продумывай его, но и записывай. </string>
    <string name="step4_info_part3"> 2. Ставь приоритеты. Определи, какие задачи более важны и займут больше времени.</string>
    <string name="step4_info_part4"> 3. Разбивай сложные задачи на более мелкие составляющие. </string>
    <string name="step4_info_part5"> 4. Устрой свой план так, чтобы разные виды деятельности сменяли друг друга. Нужно устраивать перерывы на отдых хотя бы раз в час. </string>
    <string name="step4_activity">Предположим, тебе предстоит выступить с рефератом. Будешь ли ты уделять внимание не только содержанию доклада, но и его продолжительности?</string>
    <string name="step4_answer1">Буду уделять самое серьезное внимание содержанию доклада. Думаю, что продолжительность нужно определять лишь приблизительно.</string>
    <string name="step4_answer2">Уделяю время в равной степени внимание содержанию и продолжительности доклада.</string>
    <string name="step4_right_feedback">Совершенно верно! Ты должен уважать не только свое вемя, но и время людей, которые слушают твой реферат. </string>
    <string name="step4_wrong_feedback">Конечно, содержание докладо очень важно, но ты должен помнить, что даже самые великие идеи можно описать в течение ограниченного промежутка времени. </string>
    <string name="step5_info_part1">Достоверность информации– показатель качества информации, означающий её полноту и общую точность; ее неискаженность. Как понять, что информация достоверна?</string>
    <string name="step5_info_part2">1. Прими во внимание репутацию автора. Ссылайся на слова авторов, репутация которых в данной сфере достаточно высока.
    </string>
    <string name="step5_info_part3">2. Узнай, когда было опубликовано издание или статья. Возможно, у нее есть улучшенная или обновленная версия.
    </string>
    <string name="step5_info_part4">3. Посмотри на источники вашего источника информации, чтобы знать, не предвзятое ли у него отношение к теме.
    </string>
    <string name="step5_info_part5">4. Нельзя считать авторитетными источники, где можно самостоятельно добавлять/исправлять информацию. К примеру, Википедия, социальные сети.
    </string>

    <string name="step5_activity">Допустим, что в одной из твоих любимых социальных сетей выложили информацию, касающуюся политики, добавив в источник ссылку на новостной сайт, репутация которого находится под сомнением. Поверишь ли ты информации?
    </string>
    <string name="step5_wrong_answer">По моему мнению, новостные источники независимо от того, какая у них репутация, пишут только проверенную информацию, поэтому я поверю статье.</string>
    <string name="step5_medium_answer">Я пройду по ссылке на новостной сайт, чтобы проверить релевантность данной информации относительно даты публикации и фактов, которые она предоставляет.</string>
    <string name="step5_right_answer">Я предпочту проверить информацию по данной теме на других сайтах, с более высокой репутацией, чтобы сравнить с данной статьей для уверенности в ее правоте.</string>
    <string name="step5_wrong_feedback">На данный момент в Сети активнее распространяются сайты фейковых новостей с целью дезинформировать людей, поэтому ты должен быть внимателен к источнику, на котором ты читаешь информацию. Еще лучше будет проводиь сравнимательный анализ по статьям об этой теме на разных сайтах.</string>
    <string name="step5_medium_feedback">Всегда нужно переходит по ссылкам в источниках, чтобы определить, действительно ли на этом сайте есть данная информация, однако, недостаточно сделать только это и проверить дату. Лучшим вариантом будет добавить еще сравнение результатов поиска статей по этой теме.</string>
    <string name="step5_right_feedback">Совершенно верно! Нужно не только пройти по ссылке источника для определения наличия информации по этой теме на сайте, но и желательно провести сравнительный анализ с другими статьями по этой теме.</string>

    <string name="step6_info_part1">Финансовая грамотность - очень сложный концепт, однако, мы постараемся объяснить тебе несколько правил, полезных на твоем пути взросления.</string>
    <string name="step6_info_part2">1. Различай желание и необходимость при расстановке приоритетов. К примеру, еда является необходимостью, а какая-нибудь игрушка - желанием.</string>
    <string name="step6_info_part3">2. Популярные бренды не всегда лучшие. Продукты обычных фирм чаще всего практически не отстают от брендовых, поэтому необходимо оценивать сам продукт, а не бренд.    </string>
    <string name="step6_info_part4">3. Составляй список желаний, чтобы копить на них денежные средства. </string>
    <string name="step6_info_part5">4. Чтобы понять ценность денег, попробуй найти себе подработку на лето, когда ты свободен от учебы. Попроси родителей помочь с этим.  </string>
    <string name="step6_activity">Представь, что ты остался один дома, а родители уехали на неделю в другой город, оставив тебе карманные деньги, расписав, как ты должен их потратить, чтобы приобрести все необходимые продукты. Ты согласился и пошел в магазин, где увидел игру, которую давно хотел, но не имел денег, а тут ты можешь ее позволить себе, но не купить необходимых вещей. Что ты сделаешь?</string>
    <string name="step6_wrong_answer">Я куплю игру. Можно в течение недели поесть лапшу быстрого приготовления.</string>
    <string name="step6_right_answer">Я куплю то, что мои родители сказали мне, а потом, возможно, попрошу у них купить игру, когда они приедут.</string>
    <string name="step6_right_feedback">Правильное отношение к деньгам покажет твоим родителям то, что они могут тебе доверять, и, возможно, в качестве поощрения они сами приобретут тебе игру.</string>
    <string name="step6_wrong_feedback">Еда - одна из необходимых для жизненной пактивности вещей, поэтому нельзя экономить на ней во имя желаний.</string>
    <string name="step7_info_part1">Этикет (от фр. étiquette — этикетка, надпись) — правила поведения людей в обществе. </string>
    <string name="step7_info_part2">Существует очень много разновидностей этикета (речевой, столовый, повседневный, праздничный). То, что объединяет их все, - хорошие манеры, которые помогут тебе в социализации. Никогда не следует делать того, чего бы ты не хотел, чтобы делали при тебе.</string>
    <string name="step7_activity">Ты пришел в ресторан и заказал себе понравившееся блюдо. Официант принес заказ, и ты обнаружил в нем муху. Твои действия?</string>
    <string name="step7_wrong_answer">Я публично выражу недовольство в повышенном тоне официанту и откажусь от оплаты счета.</string>
    <string name="step7_right_answer">Я вежливо попрошу официанта заменить блюдо.</string>
    <string name="step7_wrong_feedback">Уметь удержать свою агрессию - один из очень важных навыков вежливого человека. Каждому человеку присущи ошибки, поэтому не следует злиться на официанта, а просто попросить заменить блюдо.</string>
    <string name="step7_right_feedback">Уметь удержать свою агрессию - один из очень важных навыков вежливого человека, и, к счастью, ты им обладаешь. Каждому человеку присущи ошибки, поэтому не следует злиться на официанта, а просто попросить заменить блюдо.</string>
    <string name="step8_info_part1">Инициативность - побуждение к самостоятельным активным действиям в новом деле.</string>
    <string name="step8_info_part2">Инициативный человек характеризуется умением не бояться запускать новые дела и вовлекать туда других людей. Но очень важно не только уметь проявлять инициативу, </string>
    <string name="step8_activity">Учитель на уроке предлагает создать новый кружок по программированию. Оказывается, что ты хорош в этом деле, к тому же никто из одноклассников не стремится помочь учителю. Твои действия?</string>
    <string name="step8_wrong_answer">Я предположу,  что мои знания недостаточно хороши, поэтому постесняюсь откликнуться на просьбу.</string>
    <string name="step8_medium_answer">Я помогу, ибо это поможет развитию моих  способностей.</string>
    <string name="step8_right_answer">Я помогу и найду единомышленников среди своих друзей.</string>
    <string name="step8_wrong_feedback">Твои знания никогда не будут достаточно хороши без практики, поэтому нельзя стесняться этого. Инициативный человек не всегда значит самый лучший в этом деле, а просто не боящийся нового и умеющий увлечь за собой публику.</string>
    <string name="step8_medium_feedback">Это очень хорошо, что ты проявил инициативу, ведь только так твои знания будут расти дальше. Однако, не всегда работа посильна в одиночку, поэтому нужно найти единомышленников.</string>
    <string name="step8_right_feedback">Ты действительно инициативный человек, ибо не только проявил инициативу, но и нашел единомышленников.</string>
    <string name="step9_info_part1">Манипуляция – это воздействие на восприятие и поведение людей путем скрытой тактики для достижения собственных целей.</string>
    <string name="step9_info_part2">Суть манипуляции состоит в подмене твоих истинных желаний или целей на ложные. Для того, чтобы не подвергнуться манипуляции необходимо точно понимать, чего ты хочешь, и иметь правильно расставленные приоритеты, то есть быть уверенным в себе и иметь сильную социальную позицию.</string>
    <string name="step9_activity">Ты очень устал сегодня и хочешь пораньше лечь спать, но твой друг зовет тебя погулять. Несмотря на то, что ты сказал, что ты устал и не хочешь, он продолжает настаивать, говоря, что обидится. Что выберешь ты?</string>
    <string name="step9_wrong_answer">Ты не хочешь обижать друга, к тому же выспаться можно и завтра, поэтому уставший пойдешь гулять.</string>
    <string name="step9_right_answer">Ты попросишь его перенести прогулку на другой день, объяснив тем, что не можешь сегодня.</string>
    <string name="step9_wrong_feedback">Настоящий друг должен понять тебя и не давить на тебя своими желаниями. Сон - необходимое для твоего здоровья действия, поэтому будет правильнее отдохнуть.</string>
    <string name="step9_right_feedback">Похоже, ты не позволишь кому-либо, включая самого близкого друга, манипулировать тобой, что очень правильно.</string>

    <string name="step10_description">Всего несколько веков назад женщины не имели совершенно никаких прав. Что же изменило это? Правильно! Феминизм.</string>
    <string name="step10_info_part1">Феминизм - это движение, направленное на достижение равенства между полами.</string>

    <string name="step10_info_part2">Феминисты борются за права женщин: избирательное право, право на оплату труда, получать образование, равные права в браке. Быть феминистом может не только женщина, но и мужчина. </string>
    <string name="step10_activity">На уроке физкультуры решили создать футбольную команду. Осталось последнее место, и два человека, которые хотят играть: Ваня и Лена. Лена значительно превосходит Ваню в футболе. Кого ты выберешь в команду, будучи капитаном?</string>
    <string name="step10_wrong_answer">Ваня - мальчик, а футбол для мужского пола, поэтому, конечно же, я выберу его. К тому же, он мой друг.</string>
    <string name="step10_right_answer">Я выберу Лену, потому что важен не пол человека, а его способности. Будучи капитаном, я понимаю, что больше шансов на победу с Леной.</string>
    <string name="step10_right_feedback">Именно за это и боролись феминисты. За то, чтобы способности и внутренние качества человека ставились выше его пола. Ты молодец, что не позволяешь стереотипам затуманить твой ясный ум при принятии решений.</string>
    <string name="step10_wrong_feedback">К сожалению, нет. Если ставить пол человека выше его способностей при выборе в команду, то команда не будет успешной.</string>
    <string name="step11_description">Знаешь ли ты, что по нумерологии 11 - счастливое число? Если да, то этот шаг будет полезен для тебя. Что такое суеверия? Есть ли время для них в быстром темпе 21-ого века?</string>
    <string name="step11_info_part1">Суеверие — предрассудок, представляющий собой веру в какие-либо сверхъестественные потусторонние силы. </string>
    <string name="step11_info_part2">Часто суевения имеют неосознанные допущения о том, что эти силы либо помогают человеку, либо мешают. Однако, тебе нужно знать о том, что на самом деле единственное, что может мешать или помогать в твоих делах - это твое трудолюбие и находчивость. Нельзя объяснять свой успех или неудачу тем, что ты \"не пропустил черную кошку в 6 день месяца\".  </string>
    <string name="step11_activity">Ты торопишься в школу, чтобы не опоздать, но вспоминаешь, что забыл дома дневник. Возвращаясь домой, ты забираешь дневник. Вспомнишь ли ты о примете, говорящей, что нельзя возвращаться? </string>
    <string name="step11_wrong_answer">Да, я взгляну в зеркало, широко улыбнувшись, чтобы неудачи испугались меня.</string>
    <string name="step11_right_answer">Нет, я знаю, что это просто стереотип.</string>
    <string name="step11_wrong_feedback">В тебе все еще есть частички суеверности. Если знать историю образования примет, то можно перестать их бояться. К примеру, примета из вопроса, возможно, имеет причину в том, что в старину расстояния были намного больше, чем сейчас, поэтому, возвратившись домой, люди опаздывали.  </string>
    <string name="step11_right_feedback">Ты действительно современный человек. Если знать историю образования примет, то можно перестать их бояться. К примеру, примета из вопроса, возможно, имеет причину в том, что в старину расстояния были намного больше, чем сейчас, поэтому, возвратившись домой, люди опаздывали.  </string>
    <string name="step12_description">В век информационных технологий тебя окружает очень много соблазнов в виде игр, включая азартные. Что же такое \"азарт\"?</string>
    <string name="step12_info_part1">Азарт — увлечение, пыл, порыв, часто с предвосхищением успеха(не обязательно адекватного реальности).</string>
    <string name="step12_info_part2">Есть два вида азарта: созидательный и разрушительный. При созидательном человек занимается делом, которое интересно ему, с целью создания чего-то нового (к примеру, ученый работает над открытием лекарства), а к разрушительному обычно относится азарт во время игр. Необходимо уметь различать эти два вида и быть достаточно сильным, чтобы не уходить в разрушительное действие с головой. </string>
    <string name="step12_activity">Завтра у тебя важный экзамен, к которому нужно подготовиться, но ты нашел новую игру и очень хочешь установить новый рекорд. Ты уже несколько раз обещал себе, что это будет последняя миссия, однако, не можешь остановиться. Как нужно поступить здесь?</string>
    <string name="step12_wrong_answer">От одной бессонной ночи ничего плохого не произойдет. Ты и раньше уже так делал, поэтому попытаешься доиграть.</string>
    <string name="step12_right_answer">Пообещав себе пройти остальные миссии, как придешь домой после экзамена, ты идешь спать.</string>
    <string name="step12_wrong_feedback">Нужно уметь отличать необходимость от желания, разрушительный азарт от созидательного. Ты не достигнешь ничего, побив рекорд, кроме \"мнимого\" уважения одноклассников, но провалишь экзамен.</string>
    <string name="step12_right_feedback">Молодец! Ты умеешь отличать как и необходимость от желания, так и разрушительный азарт от созидательного.</string>
    <string name="step13_description">Каждый день ты сталкиваешься с огромным количеством ситуаций, где тебе необходимо принять решение. Как же правильно принимать решения в сложных ситуациях?</string>
    <string name="step13_info_part1">Решение - процесс и результат выбора цели и способа действий, волевой акт выбора из нескольких вариантов.</string>
    <string name="step13_info_part2">Одной из трудностей в принятии решений является выбор между правильным поступком, могущим вызвать негативную реакцию у сверстников, и нехорошим поведением, одобряемым группой. Не идя на поводу у других, человек способен заработать гораздо больше уважения. Решение всегда должно быть исключительно твоим. Конечно, ты можешь спросить совета у родителей или у лучшего друга, но конечный вариант выбирать тебе, поэтому необходимо заранее оценить все возможные последствия.</string>
    <string name="step13_activity">На уроке твой одноклассник хочет пошутить над учителем, подбросив ей на стол игрушечного таракана. Весь класс просит сделать это тебя, но ты не хочешь последствий, которые будут. Какое решение ты примешь в этой ситуации?</string>
    <string name="step13_wrong_answer">Я боюсь испортить отношения с одноклассниками, поэтому, скорей всего, сделаю это.</string>
    <string name="step13_right_answer">Я боюсь последствий данного поступка, поэтому, скорей всего, откажу одноклассникам.</string>
    <string name="step13_wrong_feedback">В результате подобного решения твоя учительница вполне может вызвать твоих родителей, а ведь их мнение важнее, чем твоих одноклассников, поэтому лучше не делать подобного.</string>
    <string name="step13_right_feedback">Ты прав, потому что среди последствий этого поступка могут быть более долговременные, нежели обида твоих одноклассников. К примеру, вызов твоих родителей в школу.</string>
    <string name="step14_description">В век социальных сетей и фронтальных камер необходимо знать, что такое \"нарциссизм\" и адекватная самооценка</string>
    <string name="step14_info_part1">Нарциссизм — свойство характера, заключённое в чрезмерной самовлюблённости и завышенной самооценке, в большинстве случаев не соответствующей действительности. </string>
    <string name="step14_info_part2">Термин происходит из мифа о Нарциссе, который очень любил смотреть на себя. Для того, чтобы иметь адекватную самооценку и не быть похожим на Нарцисса необходимо уметь принимать критику и оценивть собственные возможности. Если ты никогда не играл в футбол, то не надо о том, что ты победишь любого.</string>
    <string name="step14_activity">Допустим, что ты в первый раз сделал фотографию красивого котенка и решил показать его маме, но она указала тебе на небольшие нюансы, исправление которых поможет улучшить фотографию. Как ты отреагируешь на это?</string>
    <string name="step14_wrong_answer">Я обижусь на нее, потому что моя фотография и без этого красива, а она не оценила ее.</string>
    <string name="step14_right_answer">Я приму критику, потому что я знаю, что я не так хорош в фотографировании.</string>
    <string name="step14_wrong_feedback">Нужно уметь принимать критику и не завышать собственную самооценку, ибо она является двигателем прогресса. </string>
    <string name="step14_right_feedback">Ты умеешь прислушиваться к критике, и это очень хорошо, потому что завышенная самооценка мешает прогрессу. </string>

    <string name="step15_description">Социальные сети занимают практически любой аспект нашей жизни: реклама, общение, услуги доставки. Однако, тебе нужно знать, что такое зависимость от социальных сетей.</string>
    <string name="step15_activity">Обрадуем тебя! В этом шаге нет ситуаций. Просто помни, что не надо ставить социальные сети выше реальной жизни(семья, друзья, спорт).</string>
    <string name="step15_info_part1">Зависимость от социальных сетей - это очень важное заболевание, которое обязательно необходимо лечить. </string>
    <string name="step15_info_part2">Люди начинают отстраняться от жизни вне соцсетей, теряют интерес к физической активности, могут часами думать  о том, какой бы пост выложить в Facebook. Есть разные способы избавления от этого: к примеру, можно попробовать ставить будильник для ограничения времения в соцсетях, либо найти увлечение(к примеру, йогу), которая бы могла отвлечь тебя.</string>


    <string name="step16_description">В 21 веке все больше забываются традиции, соответственно, может показаться, что слабее становятся семейные узы.</string>
    <string name="step16_activity">Ты поругался с сестрой по какой-то не очень важной причине. Ни ты, ни она не хотите идти на примирение. Что ты сделаешь в этой ситуации?</string>
    <string name="step16_info_part1">Семья - базовая ячейка общества, в которой люди связаны родственными отношениями. </string>
    <string name="step16_info_part2">Для ребенка семья - это среда, в которой складываются условия его физического, психического, эмоционального и интеллектуального развития. Семья - это люди, которые всегда поддержат тебя, поэтому нужно поддерживать с ними хорошие отношения.</string>
    <string name="step16_wrong_answer">Буду ждать, когда она пойдет на контакт сама.</string>
    <string name="step16_right_answer">Попытаюсь проявить инициативу в нашем примирении.</string>
    <string name="step16_wrong_feedback">Да, твоя гордыня будет рада, но будешь ли ты, находясь в плохих отношениях с одним из самых близких людей? Лучше попробовать проявить инициативу в примирении, потому что, скорее всего, она тоже хочет этого. </string>
    <string name="step16_right_feedback">Молодец, ты знаешь, что семья важнее гордыни и принципов, поэтому попытаешься пойти на примирение.</string>

    <string name="step17_description">Один из неотъемлемых навыков 21-ого века - критическое мышление. Что это такое?</string>
    <string name="step17_info_part1">Критическое мышление объединяет в себя некоторое количество навыков, которые помогают в принятии решений, и умение оценивать информацию для определения ее верности.</string>
    <string name="step17_info_part2">Думать критически над проблемой означает думать нестандартно и рассматривать альтернативные методы решений. Читай больше литературы (к примеру, мы можем посоветовать тебе книгу \"Основы критического мышления\" Г. Бекахметова и А. Коржумбаевой), чтобы научиться мыслить яснее и улучшить свое критическое мышление.</string>
    <string name="step17_activity">Даны два утверждения и вывод. 1. Некоторые садовые растения имеют красивые цветы. 2. Некоторые деревья - садовые растения.
Значит (вывод): некоторые деревья имеют красивые цветы.
Правильно ли сделан этот вывод?</string>
    <string name="step17_wrong_answer">Да</string>
    <string name="step17_right_answer">Нет</string>
    <string name="step17_wrong_feedback">Оба утверждения о некоторых объектах, а не о всех. Значит, вывод неверный. В данном примере некоторые деревья могут иметь, а могут не иметь красивые цветы, потому что деревья могут быть и не садовыми.</string>
    <string name="step17_right_feedback">Молодец! Проверь, насколько отличается твое решение от верного: в данном примере некоторые деревья могут иметь, а могут не иметь красивые цветы, потому что деревья могут быть и не садовыми.</string>

    <string name="step18_description">Ты знаешь, что такое медиаграмотность (media literacy)?</string>
    <string name="step18_info_part1">Медиаграмотность - это результат медиаобразования, объединяющий в себя навыки, необходимые для анализа, оценки и создания сообщений в разные виды медиа в разных форматах и жанрах.</string>
    <string name="step18_info_part2">Сферы, входящие в медиаграмотность: обеспечение информационной безопасности личности, поиска информации, восприятия и интерпретации медиатекста, медиатворчества и освоения медиапространства. К примеру, посты, созданные тобой в социальных сетях, тоже должны соответствовать правилам медиаграмотности. </string>
    <string name="step18_activity">В школьной газете о тебе опубликовали явно клеветническую статью. Что сделать правильно?</string>
    <string name="step18_wrong_answer">Всеми силами пытаться уничтожить тираж </string>
    <string name="step18_right_answer">Обратиться в редакцию с требованием опровержения </string>
    <string name="step18_wrong_feedback">Что будет, если газета имеет милионный тираж, к примеру? К тому же, многие газеты имеют электронные версии, поэтому это неправильное решение: более эффективно будет попросить опровержение.</string>
    <string name="step18_right_feedback">Да, ты прав. В среде медиа более правомерно будет попросить опровержение.</string>

    <string name="step19_description">Во взрослой жизни ты должен быть знаком с таким понятием, как \"Ответственность\". Ответственность за твои поступки и решения. </string>
    <string name="step19_info_part1">Ответственность - это необходимость, обязанность отвечать за свои действия, поступки, быть ответственным за них.</string>
    <string name="step19_info_part2">Быть ответственным - это уметь признавать, что результат, который ты получаешь в результате своих поступков, и есть следствие твоих действий. До тех пор, пока ты не являешься ответственным, ты не можешь считать себя взрослым человеком.</string>
    <string name="step19_activity">Ты захотел поиграть дома с котом и бросил его мячик в мамину вазу, которая разбилась от этого. Как ты объяснишь своей маме это?</string>
    <string name="step19_wrong_answer">Я скажу, что виноват кот: это же его игрушка.</string>
    <string name="step19_right_answer">Я приму вину, потому что это было мое желание - поиграть с собственным котом.</string>
    <string name="step19_wrong_feedback">Ты не умеешь принимать результатов собственных действий. Это ведь ты бросил мяч, а не кот. Если бы ты объяснил маме ситуацию, то она бы поверила тебе, а так ты еще и подвернул кота опасности быть выброшенным.</string>
    <string name="step19_right_feedback">Молодец! Ты умеешь принимать ответстсвенность за свои действия, к тому же, защитил своего кота. </string>

    <string name="step20_description">Одним из неотъемлемых навыков, помогающих сделать твою работу эффективной, что очень важно в 21-ом веке, - сотрудничество и работа в команде. </string>
    <string name="step20_info_part1">Команда – это небольшая группа людей, занятых выполнением определенной задачи. </string>
    <string name="step20_info_part2">Работающие вместе люди могут произвести работу, которая может количественно превосходить или качественно отличаться от работы, которую могут выполнить отдельно трудящиеся индивидуумы. </string>
    <string name="step20_activity">На уроке вам задали сделать презентацию с группе по 4 человека. Тебя выбрали лидером. Что является основной твоей задачей?</string>
    <string name="step20_wrong_answer">Главное - выполнить работу. \"Хочешь сделать хорошо - сделай это сам\". Вспомнив эту фразу, ты сделаешь презентацию сам.</string>
    <string name="step20_right_answer">Ты организуешь команду, поставишь выполнимую цель, распределишь задания людям, при этом будешь следить за их прогрессом, чтобы в последний день не оказалось, что кто-то забыл о своей задаче.</string>
    <string name="step20_wrong_feedback">Да, возможно, таким образом ты успеешь до урока и получишь хорошую оценку, но не усвоишь основ работы в команде. Как правило, один человек не может выполнить все необходимые функции самостоятельно, когда перед ним ставят действительно большой проект. </string>
    <string name="step20_right_feedback">Молодец, ты попробуешь получить необходимые навыки работы в команде при выполнении маленького задания. Как правило, один человек не может выполнить все необходимые функции самостоятельно, когда перед ним ставят действительно большой проект.</string>


    <string name="step21_description">Каждый день ты общаешься с друзьями, родителями, учителями в школе, и все это объединяется под одним очень важным термином, как \"Коммуникабельность\" </string>
    <string name="step21_info_part1">Коммуникабельность - способность к общению, к установке связей, контактов, общительность. </string>
    <string name="step21_info_part2">Коммуникабельность включает в себя умение слушать, управление эмоциями, умение отстаивать свою точку зрения и понимание эмоций собеседника. Эффективная коммуникация углубляет и улучшает совместную работу, ускоряет принятие решений, что важно в командной работе.</string>
    <string name="step21_activity">Будучи лидером, как ты будешь распределять командные роли между людьми?</string>
    <string name="step21_wrong_answer">Разделю работу на равные части и назначу людей в случайном порядке.</string>
    <string name="step21_right_answer">Поговорю с каждым из людей в команде, чтобы определить их сильные стороны, и соизмеримо им распределю работу.</string>
    <string name="step21_wrong_feedback">Таким образом ты совершенно не воспользуешься сильными сторонами людей, поэтому замедлишь работу. Хороший лидер путем общения определил бы лучший способ разделения работы.</string>
    <string name="step21_right_feedback">Ты действительно лидер 21-ого века, который умеет организовывать работу и имеет высокий уровень коммуникабельности.</string>
    <string name="clear">Всё понятно!</string>

    <string name="excercise">Нажми сюда, чтобы пройти задание!</string>
    <string name="info">Нажми сюда, чтобы узнать!</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="next">Дальше</string>
    <string name="zadanie">Задание</string>
    <string name="right_answer">Твой ответ - абсолютно верный, поэтому ты заработал +2 балла! </string>
    <string name="medium_answer">Увы, твой ответ - неверный. Однако, ты  умеешь защищать свою точку зрения, поэтому заслуженно зарабатываешь +1 балл!</string>
    <string name="wrong_answer">Увы, твой вариант - неверный, поэтому ты ничего не зарабатываешь.
Но впереди тебя ждут другие ситуации, где ты сможешь уйти в отрыв! </string>
    <string name="next_step">Следующий шаг</string>

</resources>
